<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Заметки на полях</title>
    <link>https://shapkin.me/</link>
    <description>Recent content on Заметки на полях</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 18:31:58 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://shapkin.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сборка OpenVPN с патчем XOR в Docker</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/build-openvpn-with-xor/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:31:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/build-openvpn-with-xor/</guid>
      <description>Этим постом я открою цикл статей по сборке OpenVPN с патчем XOR, установке и настройке сервера OpenVPN.
Соберем deb пакет для Debian 12 и скопируем его на хостовую машину, чтобы использовать для установки на других системах. Первым делом, создаем директорию, в которой будут все наши конфиги:
mkdir openvpn Теперь переходим в нее и создаем файлы, указанные ниже.
Dockerfile 1FROM debian:12 2 3# Создаем volume 4VOLUME /release 5 6# Устанавливаем необходимые пакеты 7RUN apt-get update &amp;amp;&amp;amp; \ 8 apt-get install -y git \ 9 gcc \ 10 libssl-dev \ 11 liblzo2-dev \ 12 liblz4-dev \ 13 libpam0g-dev \ 14 make \ 15 unzip \ 16 sbuild \ 17 build-essential \ 18 debhelper \ 19 fakeroot \ 20 devscripts \ 21 pkg-config \ 22 dpkg-dev \ 23 libpkcs11-helper-dev \ 24 libselinux1-dev \ 25 libcap-ng-dev \ 26 libnl-3-dev \ 27 libnl-genl-3-dev 28 29# Создаем рабочую директорию 30WORKDIR /openvpn-build 31 32# Скачиваем исходный код OpenVPN 33RUN wget https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как настроить мониторинг срока действия доменов с помощью Grafana и Prometheus</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/domain-expiration-days-grafana/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:20:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/domain-expiration-days-grafana/</guid>
      <description>В этой статье я расскажу, как добавить в систему мониторинга на базе Grafana и Prometheus проверку срока действия домена. Мы будем использовать простой Bash-скрипт для проверки даты истечения доменов, Pushgateway для передачи данных в Prometheus и Grafana для визуализации результатов, а все сервисы будут упакованы в docker контейнеры.
Установку и настройку prometheus и grafana в этом посте рассматривать не будем, предполагается, что они уже установлены.
Общая логика работы Система состоит из нескольких компонентов:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://shapkin.me/about/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 19:11:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/about/</guid>
      <description>ИТ-эксперт с фокусом на аудит, администрирование и оптимизацию ИТ-инфраструктуры. IT-профессионал с более чем 15-летним опытом в системном администрировании и управлении инфраструктурой.
Я специализируюсь на аудите и анализе ИТ-инфраструктуры, администрировании серверов и сервисов, автоматизации бизнес-процессов.
Имею обширные знания в работе с Linux, Windows, VMware, а также в построении и управлении командами.
За годы работы я создал отдел технической поддержки &amp;ldquo;с нуля&amp;rdquo;, создал и внедрил несколько сервисов для решения задач как своего отдела так и для всей компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка Vim</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/customizing-vim/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 13:12:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/customizing-vim/</guid>
      <description>Когда мне надо отредактировать или просто просмотреть какой-либо файл на linux сервере я использую текстовой редактор vim. Для удобства пользования, можно создать файл .vimrc в домашней директории пользователя и указать там нужные настройки.
За несколько лет использования редактора, я пришел к следующему набору:
expandtab — Включает замену tab на пробелы smarttab — При нажатии tab в начале строки добавляется количество пробелов, указанное в директиве shiftwidth shiftwidth=4 — Задает количество пробелов в одном tab tabstop=4 — Задает количество пробелов в одном tab softtabstop=4 — Задает количество пробелов в одном tab при удалении number — Добавляет нумерацию строк syntax on — Включает подсветку синтаксиса mouse=i — Включает режим вставки (мне обычно нужно для выделения курсором мышки и копирования строк) ignorecase и smartcase — Убирает чувствительность к регистру при поиске hlsearch — Включает подсветку результатов поиска incsearch — Подсветка первого вхождения по поиску encoding=utf8 — Задает кодировку для работы с файлом Итак, чтобы добавить данные настройки пишем в консоли:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с дисковой производительностью на ESXi</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/vmware-lsi-mr3/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 11:16:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/vmware-lsi-mr3/</guid>
      <description>Летом 2022 коллеги начали массово жаловаться на нестабильность работы стендов. В процессе изучения была обнаружена проблема с производительностью дисковой подсистемы, которая проявляется только при большой нагрузке.
В логах на хостах были такие записи:
2022-06-27T17:37:29.743Z cpu1:36774)lsi_mr3: mfi_TaskMgmt:254: Processing taskMgmt virt reset for device: vmhba2:C2:T0:L0 2022-06-27T17:37:29.743Z cpu1:36774)lsi_mr3: mfi_TaskMgmt:258: VIRT_RESET cmd # 328727984 2022-06-27T17:37:29.743Z cpu1:36774)lsi_mr3: mfi_TaskMgmt:262: ABORT Сразу уточню, что используется виртуализация VMware vSphere 6.
Версия драйвера который был установлен на моих ESXi хостах lsi-mr3 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скрипт генерации клиентского конфига OpenVPN</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/script-for-creating-new-openvpn-client/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:52:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/script-for-creating-new-openvpn-client/</guid>
      <description>Скрипт для упрощения генерации новых клиентов OpenVPN и создания готового inline конфига.
После установки и настройки openvpn сервера, создаем дополнительную директорию (если требуется), либо меняем путь на подходящий, куда будут сохраняться пользовательские конфигурации.
Создаем шаблон для клиентской конфигурации и сохраняем его, например в новую директорию /etc/openvpn/user_configs/
Указываем в файле необходимые директивы для работы сервиса, а также постоянные данные, например корневой сертификат и tls ключ. При запуске скрипта указываем имя клиента, далее скрипт генерирует клиентский конфигурационный файл с уникальными данными и сохраняет его в указанную директорию с заданным именем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware VCSA Certificates Expired</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/vcsa-certificate-expired/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:55:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/vcsa-certificate-expired/</guid>
      <description>Внезапно VCSA 6.7 перестал авторизовывать, как доменного пользователя, так и локального администратора. После перезагрузки в web интерфейсе постоянно висела 503 ошибка:
503 Service Unavailable (Failed to connect to endpoint: [N7Vmacore4Http20NamedPipeServiceSpecE:0x00007f3d18008430] _serverNamespace = / action = Allow _pipeName =/var/run/vmware/vpxd-webserver-pipe)
Первым делом иду в логи, а именно /var/log/vmware/vpxd/vpxd.log и нахожу там следующие строки:
2022-10-24T14:37:37.776Z error vpxd[04614] [Originator@6876 sub=vmomi.soapStub[6630]] Resetting stub adapter for server &amp;lt;cs p:00007f9628783750, TCP:vcsa.domain.com:443&amp;gt; : service state request failed: N7Vmacore3Ssl18SSLVerifyExceptionE(SSL Exception: Verification parameters: --&amp;gt; PeerThumbprint: BA:E3:25:18:AB:62:50:74:62:A9:19:CF:DB:1C:85:FF:FA:77:E7:5B --&amp;gt; ExpectedThumbprint: --&amp;gt; ExpectedPeerName: vcsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блокировка исходящего трафика в Windows</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/block-traffic-by-powershell/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 12:18:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/block-traffic-by-powershell/</guid>
      <description>Задача: Блокировать исходящий трафик, для тестирования функционала веб сервиса в браузере.
Решение: Блокировка исходящего трафика для браузера
New-NetFirewallRule -Program &amp;#34;C:\Program Files (x86)\Internet Explorer\iexplore.exe&amp;#34; -Action Block -Profile Any -DisplayName &amp;#34;block traffic&amp;#34; -RemoteAddress Internet -Direction Outbound Блокировка всего исходящего трафика
New-NetFirewallRule -Action Block -Profile Any -DisplayName &amp;#34;block traffic&amp;#34; -RemoteAddress Internet -Direction Outbound Удаление правила
Remove-NetFirewallRule -DisplayName &amp;#34;block traffic&amp;#34; Включение и отключение правила
Disable-NetFirewallRule -DisplayName &amp;#39;block traffic&amp;#39; Enable-NetFirewallRule -DisplayName &amp;#39;block traffic&amp;#39; Написал скрипт для удобства пользования</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отключение IPv6 в CentOS 8</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/disable-ipv6-in-centos8/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 17:44:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/disable-ipv6-in-centos8/</guid>
      <description>Есть несколько способов по отключению ipv6 в linux, через ядро, через настройки сетевого интерфейса, я же предпочитаю отключать в загрузчике GRUB.
Открываем /etc/default/grub и добавляем новой строкой следующее:
GRUB_CMDLINE_LINUX=&amp;#34;$GRUB_CMDLINE_LINUX ipv6.disable=1&amp;#34; Сохраняем и закрываем файл.
Теперь следует обновить конфиг grub.cfg, выполняем команду ls -la /etc/grub*.cfg и видим пути до 2х файлов:
/boot/grub2/grub.cfg /boot/efi/EFI/centos/grub.cfg Следующие 2 команды перегенерируют новые конфиги с учетом наших изменений:
grub2-mkconfig -o /boot/grub2/grub.cfg grub2-mkconfig -o /boot/efi/EFI/centos/grub.cfg Теперь остается перезагрузить наш сервер и проверить, что поддержка ipv6 действительно отключена для интерфейсов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Certificate Verify Failed</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/openvpn-certificate-verify-failed/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:39:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/openvpn-certificate-verify-failed/</guid>
      <description>Столкнулся с проблемой, удаленные клиенты не могут подключиться по OpenVPN.
В логе openvpn.log обнаружил следующее:
WARNING: Failed to stat CRL file, not (re)loading CRL. VERIFY ERROR: depth=0, error=CRL has expired: CN=client, serial=292462498369187844598607062130070224235 OpenSSL: error:1417C086:SSL routines:tls_process_client_certificate:certificate verify failed TLS_ERROR: BIO read tls_read_plaintext error TLS Error: TLS object -&amp;gt; incoming plaintext read error TLS Error: TLS handshake failed Fatal TLS error (check_tls_errors_co), restarting Ключевое, на что нужно обратить внимание, это WARNING: Failed to stat CRL file, not (re)loading CRL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
