<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openvpn on Заметки на полях</title>
    <link>https://shapkin.me/tags/openvpn/</link>
    <description>Recent content in openvpn on Заметки на полях</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 12:52:01 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://shapkin.me/tags/openvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Скрипт генерации клиентского конфига OpenVPN</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/script-for-creating-new-openvpn-client/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:52:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/script-for-creating-new-openvpn-client/</guid>
      <description>Скрипт для упрощения генерации новых клиентов OpenVPN и создания готового inline конфига.
После установки и настройки openvpn сервера, создаем дополнительную директорию (если требуется), либо меняем путь на подходящий, куда будут сохраняться пользовательские конфигурации.
Создаем шаблон для клиентской конфигурации и сохраняем его, например в новую директорию /etc/openvpn/user_configs/
Указываем в файле необходимые директивы для работы сервиса, а также постоянные данные, например корневой сертификат и tls ключ. При запуске скрипта указываем имя клиента, далее скрипт генерирует клиентский конфигурационный файл с уникальными данными и сохраняет его в указанную директорию с заданным именем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Certificate Verify Failed</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/openvpn-certificate-verify-failed/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:39:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/openvpn-certificate-verify-failed/</guid>
      <description>Столкнулся с проблемой, удаленные клиенты не могут подключиться по OpenVPN.
В логе openvpn.log обнаружил следующее:
WARNING: Failed to stat CRL file, not (re)loading CRL. VERIFY ERROR: depth=0, error=CRL has expired: CN=client, serial=292462498369187844598607062130070224235 OpenSSL: error:1417C086:SSL routines:tls_process_client_certificate:certificate verify failed TLS_ERROR: BIO read tls_read_plaintext error TLS Error: TLS object -&amp;gt; incoming plaintext read error TLS Error: TLS handshake failed Fatal TLS error (check_tls_errors_co), restarting Ключевое, на что нужно обратить внимание, это WARNING: Failed to stat CRL file, not (re)loading CRL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
