<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vmware on Заметки на полях</title>
    <link>https://shapkin.me/tags/vmware/</link>
    <description>Recent content in vmware on Заметки на полях</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2016 13:44:26 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://shapkin.me/tags/vmware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как заставить ESXi увидеть SSD хранилище</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/activate-ssd-storage-in-esxi/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:44:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/activate-ssd-storage-in-esxi/</guid>
      <description>В ESXi 5.* и 6.* по-умолчанию все диски определяются как Non-SSD. Из за этого, например, не получится подключить SSD как кэширующее хранилище. Необходимо добавить правило в SATP (Storage Adapter Type Plugin). В Configuration - Storage - Datastore смотрим название диска. Заходим по ssh на хост, и вводим команду esxcli storage nmp satp rule add -s VMW_SATP_LOCAL -d mpx.vmhba1:C0:T1:L0 -o enable_ssd. В моем случае имя было mpx.vmhba1:C0:T1:L0. После этого вводим команду esxcli storage core claiming reclaim -d mpx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удаление плагина в vCenter</title>
      <link>https://shapkin.me/posts/delete-plugin-in-vcenter/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 18:53:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://shapkin.me/posts/delete-plugin-in-vcenter/</guid>
      <description>Появилась необходимость удалить неиспользуемый плагин в vCenter.
Для этого в браузере вбиваем адрес следующего вида https://vcenter_ip/mob
Жмем Content Жмем ExtensionManager Выбираем плагин, который нужно удалить. Копируем его название. Жмем UnregisterExtension. Откроется новое окно. Вставляем название плагина в поле Value и жмем Invoke Method. Закрываем окно.
Обновляем страницу и проверяем, что плагин удален. Проверяем список плагинов в vSphere Client -&amp;gt; Plug-in Manager Если плагин все еще будет в списке - перезапустите клиент.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
